港鐵高層會否問責引咎辭職？ 馬時亨：當務之急處理機制問題

2018-06-21 23:27:46

港鐵沙中線接連被揭發有工程問題，港鐵主席馬時亨、行政總裁梁國權、工程總監黃唯銘今午見記者時，多次被問到港鐵高層會否為事件問責、會否引咎辭職。馬時亨未有直接回答「會」還是「不會」，回應指通報機制「肯定唔理想」、「有改善空間」，有些情況應上報政府而未有上報，他們需要檢討，甚至有情況是高層事發後才知悉，港鐵高層「責無旁貸」，他亦一向尊重問責文化。

梁國權則表示，沙中線工程有不合規的情況，他作為港鐵行政總裁是「responsible」、「 accountable」。梁國權用英文說：「 With regards to issues where there may be non-compliance work with law and regulation, of course we will look at those carefully. But I would say that at the end of the day, as the Chief Executive Officer of this company, I am responsible; I am accountable, as the Chief Executive Officer of this company.」

至於誰要負責、港鐵如何問責，馬時亨則表示，當務之急是檢討、處理機制出現了什麼問題，然後「做好佢」，最重要的是他們做好所有工作，令鐵路線開通。他又表示，期望委員會在3個月內完成審視工作，其後向董事局匯報，董事局屆時會一併審視責任問題。馬時亨強調，港鐵重視工程安全及質素，又稱很多人認為港鐵的公司管理「做得好好」。

馬時亨上周責成管理層檢視工程的監管及通報機制，港鐵董事局今早召開特別會議，決定要求轄下的「工程委員會」檢討沙中線的整體管理程序，並聘請第三方顧問協助檢討工作。被問到如何改善通報機制，他表示，董事局已要求工程委員會「落工夫」，看有何需要改善。

立法會議員毛孟靜批評，馬時亨及梁國權迴避辭職質詢，「所謂負責原來毫無代價，遑論任何懲處」。她又質疑，港鐵沒有承諾公開內容調查報告，亦沒有向公眾正式道歉，只是以調查時間換取觀感空間，「手段低下」。

其實應該起特急車囉

馬屎坑屌你老母